\input{preamble.tex}
\input{template.tex}
\titleof{10/12}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}[(1)]
    \item 
    \begin{enumerate}[(i)]
        \item $c\ge 0$をとる．$\displaystyle \lim_{n\to\infty}f_n(c)=\lim_{n\to\infty}\dfrac{1}{1+c^n}$は存在して，
        \begin{equation}
            \lim_{n\to\infty}f_n(c)
            =
            \begin{dcases}
                1          &((0\le)c<1)\\
                \frac{1}{2}&(c=1)\\
                0          &(c>1)
            \end{dcases}
        \end{equation}
        となるから関数列$\qty{f_n}$は各点収束で，
        \begin{equation}
            f(x)
            =
            \begin{dcases}
                1          &((0\le)x<1)\\
                \frac{1}{2}&(x=1)\\
                0          &(x>1)
            \end{dcases}
        \end{equation}
        である．図示すると以下のようになる．
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{tikzpicture}[domain=0:3]

                \draw[very thin,color=gray] (-0.1,-0.1) grid (2.9,2.9);
                \draw[->] (-0.3,0) -- (3.3,0) node[right] {$x$};
                \draw[->] (0,-0.3) -- (0,3.3) node[above] {$y$};
                
                \draw (0,0) node[below left] {$\mathrm{O}$};
                \draw (1,0) node[below] {$1$};
                \draw (0,1) node[left] {$1$};
                \draw (0,0.5) node[left] {$\frac{1}{2}$};

                \draw[domain=0:1,color=red] plot[id=1] function{1} ;
                \filldraw[draw=red, thick,fill=white] (1,1) circle (2pt);
                \fill[red] (1,0.5) circle [radius=2pt];
                \draw[dashed,very thin,color=gray] (0,0.5) -- (1,0.5);
                \filldraw[draw=red, thick,fill=white] (1,0) circle (2pt);
                \draw[domain=1:3,color=red] plot[id=1] function{0} node[above right] {$y=f(x)$};

            \end{tikzpicture}
        \end{figure}
        \item 関数列$\qty{f_n}$が$I\in\qty[a,b]$で絶対収束する点$\qty(a,b)$の範囲は，
        \begin{gather}
            1<a<b,(0\le)a<b<1
        \end{gather}
        である．これを図示すると以下のようになる．ただし，境界は$b$軸との共通部分のみ含む．
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{tikzpicture}[domain=0:4]
                
                \draw[very thin,color=gray] (-0.1,-0.1) grid (3.9,3.9);
                \draw[->] (-0.3,0) -- (4.3,0) node[right] {$a$};
                \draw[->] (0,-0.3) -- (0,4.3) node[above] {$b$};
                
                \draw (0,0) node[below left] {$\mathrm{O}$};
                \draw (1,0) node[below] {$1$};
                \draw (0,1) node[left] {$1$};

                \fill[pattern=north west lines]
                    (0,0)--(1,1)--(0,1);
                \fill[pattern=north west lines]
                    (1,1)--(3.9,3.9)--(1,3.9)--(1,1);
                
                \draw[domain=0:4,dashed,very thin,color=gray] plot[id=x] function{x} node[right] {$b=a$};
                \draw[domain=0:4,dashed,very thin,color=gray] plot[id=1] function{1} node[right] {$b=1$};

            \end{tikzpicture}
        \end{figure}
        \begin{itemize}
            \item $a>1$のとき\\
            \begin{align}
                \sup_{x\in I}\abs{f_n(x)-f(x)}
                &=\sup_{x\in I}\frac{1}{1+x^n}\\
                &=\frac{1}{1+a^n}\\
                &\to 0& (n\to\infty)
            \end{align}
            となるから，一様収束する．
            \item $a=1$のとき\\
            \begin{align}
                \sup_{x\in I}\abs{f_n(x)-f(x)}
                &=\sup_{x\in I}\frac{1}{1+x^n}\\
                &=\frac{1}{1+1^n}\\
                &=\frac{1}{1+1}\\
                &=\frac{1}{2}
            \end{align}
            であるから，たとえば$\varepsilon = \dfrac{1}{4}$とすれば任意の$N\in\mathbb{N}$に対して$n>N$のとき
            \begin{equation}
                \sup_{x\in I}\abs{f_n(x)-f(x)}\ge \varepsilon
            \end{equation}
            が成り立つため一様収束しない．
            \item $(0\le)a<1$のとき
            \begin{itemize}
                \item $b\ge 1$のとき
                \begin{align}
                    \sup_{x\in I}\abs{f_n(x)-f(x)}
                    &=\sup_{x\in I}\dfrac{1}{1+x^n}\\
                    &=\dfrac{1}{1+1^n}\\
                    &=\dfrac{1}{1+1}\\
                    &=\dfrac{1}{2}
                \end{align}
                である．$a=1$のときと同一の議論で一様収束しないことが示される．
                \item $b<1$のとき
                \begin{align}
                    \sup_{x\in I}\abs{f_n(x)-f(x)}
                    &=\sup_{x\in I}\dfrac{x^n}{1+x^n}\\
                    &=\dfrac{b^n}{1+b^n}\\
                    &\to 0& (n\to\infty)
                \end{align}
                となるから，一様収束する．
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}[(i)]
        \item 両辺を$t^3+1$で乗じると両辺とも多項式になるため，$t$の次数ごとに係数比較すると，
        \begin{align}
            &\begin{dcases}
                A+2B&=0\\
                -A+B+C&=0\\
                A-B+C&=1
            \end{dcases}
            \\
            &\begin{dcases}
                A&=\frac{1}{3}\\
                A&=-\frac{1}{6}\\
                A&=\frac{1}{2}
            \end{dcases}
        \end{align}
        であるから，
        \begin{align}
            \int_0^x\frac{1}{t^3+1}dt
            &=\frac{1}{3}\int_0^x \frac{1}{t+1} dt
            -\frac{1}{6}\int_0^x \frac{(t^2-t+1)^\prime}{t^2-t+1} dt
            +\frac{1}{2}\int_0^x \frac{1}{t^2-t+1} dt\\
            &=\frac{1}{3}\log(x+1)
            -\frac{1}{6}\log(x^2-x+1)
            +\frac{1}{2}\int_0^x \frac{1}{(t-\frac{1}{2})^2+\frac{3}{4}} dt
        \end{align}
        である．ここで
        \begin{align}
            \dv{t}(\arctan\frac{t}{a})&=\frac{a}{t^2+a^2}\\
            \therefore \dv{t}(\arctan\frac{t-\frac{1}{2}}{a})&=\frac{a}{(t-\frac{1}{2})^2+a^2}
        \end{align}
        により
        \begin{align}
            \int_0^x\frac{1}{t^3+1}dt
            &=\frac{1}{3}\log(x+1)
            -\frac{1}{6}\log(x^2-x+1)
            +\frac{1}{2}\int_0^x \frac{1}{(t-\frac{1}{2})^2+\frac{3}{4}} dt\\
            &=\frac{1}{3}\log(x+1)
            -\frac{1}{6}\log(x^2-x+1)
            +\frac{1}{\sqrt{3}}\arctan\frac{t-\frac{1}{2}}{\frac{\sqrt{3}}{2}}\evaluated{}_{t=0}^x\\
            &=\frac{1}{3}\log(x+1)
            -\frac{1}{6}\log(x^2-x+1)
            +\frac{1}{\sqrt{3}}\qty(\arctan\frac{x-\frac{1}{2}}{\frac{\sqrt{3}}{2}}+\frac{\pi}{6})\label{eq:fx}
        \end{align}
        である．
        \item $\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{1}{3n+1}$は発散し，$\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{(-1)^n}{3n+1}=\frac{1}{3}\log2
        +\frac{\pi}{3\sqrt{3}}$である．
        \begin{itemize}
            \item $\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{1}{3n+1}$について\\
            $\dfrac{1}{3n+1}>\dfrac{1}{3(n+1)}$であり，
            \begin{equation}
                \sum_{n=0}^{m}\frac{1}{3(n+1)}
                =\frac{1}{3}\sum_{n=1}^{m}\frac{1}{n}
            \end{equation}
            右辺は$n\to\infty$の極限で発散するので，
            \begin{equation}
                \displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{1}{3n+1}=\infty \qq{(発散)}
            \end{equation}
            である．
            \item $\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{(-1)^n}{3n+1}$について\\
            $\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}\frac{(-1)^n}{3n+1}$は収束する．なぜなら，$\qty{a_n};a_n=\dfrac{1}{3n+1}$は単調減少数列であり，そして$\displaystyle\lim_{n\to\infty}a_n=0$であり交代級数の収束によりこの級数の収束が従うからである．

            さて，級数$\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}(-1)^n t^{3n}$の収束半径は$1$であるから，これを$t\in\qty[0,x]$で積分した級数$\displaystyle\sum_{n=0}^{\infty}(-1)^n t^{3n}$の収束半径も$1$である．$x<1$のとき
            \begin{align}
                \int_0^x \frac{1}{t^3+1}dt
                &=\sum_{n=0}^\infty\qty(\int_0^x(-1)^nt^{3n}dt)\\
                &=\sum_{n=0}^\infty(-1)^n\frac{1}{3n+1}x^{3n+1}
            \end{align}
            左辺の$x\to 1-0$の極限は\eqref{eq:fx}式に$x:=1$を代入したものであり，これは収束するから，Abelの定理より
            \begin{equation}
                \sum_{n=0}^\infty\frac{(-1)^n}{3n+1}
                =\frac{1}{3}\log2
                +\frac{\pi}{3\sqrt{3}}
            \end{equation}
            である．
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}